<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Case-studies on NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/</link><description>Recent content in Case-studies on NumPy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="https://numpy.org/pt/case-studies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estudo de Caso: A Primeira Imagem de um Buraco Negro</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/blackhole-image/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/blackhole-image/</guid><description>Black Hole M87 (Créditos: Event Horizon Telescope Collaboration)
Criar uma imagem do Buraco Negro M87 é como tentar ver algo que, por definição, é impossível de se ver. —Katie Bouman, Professora Assistente, Ciências da Computação e Matemática, Caltech
Um telescópio do tamanho da Terra# O telescópio Event Horizon (EHT), é um conjunto de oito telescópios em solo formando um telescópio computacional do tamanho da Terra, projetado para estudar o universo com sensibilidade e resolução sem precedentes.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Análise de Críquete, a revolução!</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/cricket-analytics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/cricket-analytics/</guid><description>IPLT20, o maior festival de Críquete da Índia (Image credits: IPLT20 (cup and logo) &amp;amp; Akash Yadav (stadium))
Você não joga para a torcida, joga para o país. —M S Dhoni, Jogador Internacional de Críquete, ex-capitão, Time Indiano, joga pelo Chennai Super Kings na IPL
Sobre Críquete# Dizer que os indianos adoram o críquete seria subestimar este sentimento. O jogo é jogado praticamente em todas as localidades da Índia, rurais ou urbanas, e é popular com os jovens e os anciões, conectando bilhões de pessoas na Índia como nenhum outro esporte.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Descoberta de Ondas Gravitacionais</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/gw-discov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/gw-discov/</guid><description>Ondas gravitacionais (Créditos de imagem: O projeto Simulating eXtreme Spacetimes (SXS) no LIGO)
O ecossistema científico Python é uma infraestrutura crítica para a pesquisa feita no LIGO. —David Shoemaker, Colaborador Científico no LIGO
Sobre Ondas Gravitacionais e o LIGO# Ondas gravitacionais são ondulações no tecido espaço-tempo, gerado por eventos cataclísmicos no universo, como colisão e fusão de dois buracos negros ou a coalescência de estrelas binárias ou supernovas. A observação de ondas gravitacionais pode ajudar não só no estudo da gravidade, mas também no entendimento de alguns dos fenômenos obscuros existentes no universo distante e seu impacto.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Estimativa de Pose 3D com DeepLabCut</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/deeplabcut-dnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/deeplabcut-dnn/</guid><description>Análise de movimentos de mãos de camundongos usando DeepLapCut (Fonte: www.deeplabcut.org )
Software de código aberto está acelerando a Biomedicina. DeepLabCut permite a análise automática de vídeos de comportamento animal usando Deep Learning. —Alexander Mathis, Professor Assistente, École polytechnique fédérale de Lausanne (EPFL)
Sobre o DeepLabCut# DeepLabCut é uma toolbox de código aberto que permite que pesquisadores de centenas de instituições em todo o mundo rastreiem o comportamento de animais de laboratório, com muito poucos dados de treinamento, mas com precisão no nível humano.</description></item></channel></rss>