<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NumPy</title><link>https://numpy.org/es/</link><description>Recent content on NumPy</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://numpy.org/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Noticias</title><link>https://numpy.org/es/news/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/news/</guid><description>Lanzamiento de NumPy 2.1.0# 18 de agosto 2024 &amp;ndash; NumPy 2.1.0 provides support for Python 3.13 and drops support for Python 3.9. Además de las habituales correcciones de errores y soporte actualizado de Python, ayuda a que NumPy vuelva a su ciclo de publicación habitual después del extenso desarrollo de 2.0. Los aspectos más destacados son:
Soporte para Python 3.13. Soporte preliminar para Python 3.13 de hilos libres. Compatibilidad con la norma array-api 2023.</description></item><item><title>404</title><link>https://numpy.org/es/404/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/404/</guid><description>¡Oh, oh! Has llegado a un callejón sin salida.
Si crees que algo debería estar aquí, puedes reportar este problema en GitHub.</description></item><item><title>Aprende</title><link>https://numpy.org/es/learn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/learn/</guid><description>Para la documentación oficial de NumPy visita numpy.org/doc/stable.
A continuación se muestra una colección de recursos educativos, tanto para el autoaprendizaje como para enseñar a otros, desarrollados por colaboradores de NumPy y aprobados por la comunidad.
Principiantes# Hay un montón de información sobre NumPy allá afuera. Si eres nuevo, te recomendamos encarecidamente estos:
Tutoriales
Tutorial de inicio rápido de NumPy NumPy Tutorials Una colección de tutoriales y materiales educativos en formato de cuadernos Jupyter desarrollados y mantenidos por el equipo de documentación de NumPy.</description></item><item><title>Buscar Ayuda</title><link>https://numpy.org/es/gethelp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/gethelp/</guid><description>Problemas de desarrollo: Para asuntos relacionados con el desarrollo de NumPy (por ejemplo, informes de errores), por favor consulte la sección de Comunidad.
Preguntas de los usuarios: La mejor manera de obtener ayuda es publicar tu pregunta en un sitio como StackOverflow o Reddit. Nos gustaría poder estar al tanto de estos sitios, o responder preguntas de manera directa, ¡pero el volumen es algo abrumador!
StackOverflow# Un foro para hacer preguntas de uso, como por ejemplo: &amp;ldquo;¿Cómo hago X cosa en NumPy?</description></item><item><title>Caso de estudio: DeepLabCut Estimación de Postura 3D</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/deeplabcut-dnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/deeplabcut-dnn/</guid><description>Analizar movimiento de las manos de los ratones usando DeepLapCut#
(Fuente: www.deeplabcut.org ) El software de código abierto está acelerando la biomedicina. DeepLabCut permite el análisis automatizado de video del comportamiento animal utilizando Aprendizaje Profundo. —Alexander Mathis, Profesor Asistente, Escuela Politécnica Federal de Lausana (EPFL)
Acerca de DeepLabCut# DeepLabCut es una caja de herramientas de código abierto que permite a los investigadores de cientos de instituciones de todo el mundo rastrear el comportamiento de animales de laboratorio, con muy pocos datos de entrenamiento, con una precisión de nivel humana.</description></item><item><title>Caso de estudio: La primera imagen de un Agujero Negro</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/blackhole-image/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/blackhole-image/</guid><description>Agujero Negro M87#
(Créditos de la imagen: Colaboración del telescopio del Horizonte de Sucesos) Capturar imágenes del Agujero Negro M87 es como intentar ver algo que por definición es imposible de ver. —Katie Bouman, Profesora Asistente, Ciencias de la Computación &amp;amp; Matemáticas, Caltech
Un telescopio del tamaño de la Tierra# El Telescopio Event Horizon (EHT) , es un conjunto de ocho radiotelescopios terrestres que forman un telescopio computacional del tamaño de la Tierra, estudiando al universo con una sensibilidad y resolución sin precedente.</description></item><item><title>Citando a NumPy</title><link>https://numpy.org/es/citing-numpy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/citing-numpy/</guid><description>Si NumPy ha sido importante en tu investigación y deseas reconocer el proyecto en tu publicación académica, te sugerimos que cites el siguiente documento:
Harris, C.R., Millman, K.J., van der Walt, S.J. et al. _ Array programming with NumPy_. Nature 585, 357–362 (2020). DOI: 10.1038/s41586-020-2649-2. (Publisher link). En formato BibTeX:
@Article{ harris2020array, title = { Array programming with {NumPy}}, author = {Charles R. Harris and K. Jarrod Millman and St{\&amp;#39;{e}}fan J.</description></item><item><title>Código de conducta de NumPy</title><link>https://numpy.org/es/code-of-conduct/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/code-of-conduct/</guid><description>Introducción# Este Código de Conducta aplica en todos los espacios gestionados por el proyecto NumPy, incluyendo todas las listas de correo públicas y privadas, gestores de incidencias, wikis, blogs, X (antes llamado Twitter) y cualquier otro canal de comunicación utilizado por nuestra comunidad. El proyecto NumPy no organiza eventos en persona; sin embargo, los eventos relacionados con nuestra comunidad deben tener un código de conducta similar a este.
Este Código de Conducta debe ser respetado por todos los que participan en la comunidad NumPy formalmente o informalmente, o reclaman cualquier afiliación con el proyecto, en cualquier actividad relacionada con el proyecto y especialmente cuando representan el proyecto de cualquier manera.</description></item><item><title>Código de Conducta de NumPy - Cómo hacer el seguimiento de un informe</title><link>https://numpy.org/es/report-handling-manual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/report-handling-manual/</guid><description>Este es el manual que sigue el Comité de Código de Conducta de NumPy. Se utiliza cuando respondemos a un problema, para asegurarnos de que seamos consistentes y justos.
Hacer cumplir el Código de Conducta impacta a nuestra comunidad hoy y en el futuro. Es una acción que no tomamos a la ligera. Al revisar las medidas de cumplimiento, el Comité de Código de Conducta tendrá en cuenta los siguientes valores y directrices:</description></item><item><title>Computación con Arreglos</title><link>https://numpy.org/es/arraycomputing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/arraycomputing/</guid><description>La computación con arreglos es la base del cómputo estadístico, matemático y científico en varias aplicaciones contemporáneas de ciencia de datos y aplicaciones de analíticas, tales como la visualización de datos, el procesamiento digital de señales, el procesamiento de imágenes, la bioinformática, el aprendizaje automático, la inteligencia artificial, entre muchas otras.
La manipulación y transformación de datos a gran escala depende de una computación con arreglos eficiente y de alto rendimiento.</description></item><item><title>Comunidad</title><link>https://numpy.org/es/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/community/</guid><description>NumPy es un proyecto de código abierto impulsado por la comunidad y desarrollado por un grupo diverso de colaboradores. El liderazgo de NumPy se ha comprometido firmemente a crear una comunidad abierta, inclusiva y positiva. Por favor, lee el Código de Conducta de NumPy para obtener orientación sobre cómo interactuar con los demás de una manera que haga que la comunidad prospere.
Ofrecemos varios canales de comunicación para aprender, compartir conocimientos y conectarse con otros dentro de la comunidad de NumPy.</description></item><item><title>Contribuye a NumPy</title><link>https://numpy.org/es/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/contribute/</guid><description>¡El proyecto NumPy agradece tu experiencia y entusiasmo! Tus opciones no se limitan a la programación. Como puedes ver más abajo, existen muchas áreas en las que necesitamos tu ayuda.
Si no estás seguro por dónde empezar o cómo encajan tus habilidades, ¡acércate! Puedes preguntar en la lista de correos o GitHub (abre una propuesta o comenta en una relevante).
Estos son nuestros canales preferidos (el código abierto es abierto por naturaleza), pero si prefieres hablar de manera privada, contacta a nuestros coordinadores de la comunidad en numpy-team@googlegroups.</description></item><item><title>ENCUESTA DE LA COMUNIDAD NUMPY 2020</title><link>https://numpy.org/es/user-survey-2020/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/user-survey-2020/</guid><description>En 2020, el equipo de encuestas de NumPy, en asociación con estudiantes y profesores de un curso de Maestría en Metodología de Encuestas organizado conjuntamente por la Universidad de Michigan y la Universidad de Maryland, llevaron a cabo la primera encuesta oficial de la comunidad NumPy. Más de 1,200 usuarios de 75 países participaron para ayudarnos a proyectar un panorama de la comunidad NumPy y expresaron sus pensamientos sobre el futuro del proyecto.</description></item><item><title>ENCUESTAS DE USUARIOS DE NUMPY</title><link>https://numpy.org/es/user-surveys/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/user-surveys/</guid><description>2020 El equipo de encuestas de NumPy, en asociación con estudiantes y profesores de la Universidad de Michigan y de la Universidad de Maryland, realizó la primera encuesta oficial de la comunidad de NumPy. Encuentra los resultados de la encuesta aquí.
2021 Los datos recolectados están siendo analizados actualmente.
Si tienes alguna pregunta o sugerencia sobre las encuestas pasadas o futuras, por favor abre una propuesta aquí.</description></item><item><title>Equipos de NumPy</title><link>https://numpy.org/es/teams/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/teams/</guid><description>Somos un equipo internacional en una misión para apoyar a las comunidades científicas y de investigaciones alrededor del mundo, mediante la construcción de software de código abierto de calidad. ¡Únete!
Mantenedores# Andrew Nelson Bas van Beek Charles Harris Eric Wieser Ganesh Kathiresan Rohit Goswami Matthew Brett Matti Picus Matt Haberland Melissa Weber Mendonça Marten van Kerkwijk Christopher Sidebottom Mateusz Sokół Mukulika Nathan Goldbaum Pearu Peterson Josh Wilson Pauli Virtanen Chunlin Raghuveer Devulapalli Ralf Gommers Robert Kern Ross Barnowski Sebastian Berg Sayed Adel Stephan Hoyer Stefan van der Walt Tyler Reddy Warren Weckesser Equipo de documentación# Rohit Goswami Inessa Pawson Mars Lee Matti Picus Melissa Weber Mendonça Mukulika Ross Barnowski Equipo de la página web# Inessa Pawson Jarrod Millman Joe LaChance Mars Lee Ralf Gommers shalz Shekhar Prasad Rajak Stefan van der Walt Albert Steppi Equipo de clasificación# Andrew Nelson Anirudh Subramanian Aaron Meurer Atsushi Sakai Ben Nathanson Anne Bonner Brigitta Sipőcz carlkl Ryan C Cooper ਗਗਨਦੀਪ ਸਿੰਘ (Gagandeep Singh) Hameer Abbasi Inessa Pawson jbrockmendel Kai Yuji Kanagawa Kriti Singh Christopher Albert Lysandros Nikolaou Meekail Zain Christopher Sidebottom Mateusz Sokół Mukulika Noa Tamir Raghuveer Devulapalli shalz Tina Oberoi Rakesh Vasudevan Zijie (ZJ) Poh Equipo de encuestas# Inessa Pawson Ralf Gommers Ross Barnowski Mantenedores eméritos# Allan Haldane Ondřej Čertík David Cournapeau Jaime Jarrod Millman Julian Taylor Mark Wiebe Nathaniel J.</description></item><item><title>Estudio de caso: Análisis de críquet, ¡el cambio radical!</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/cricket-analytics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/cricket-analytics/</guid><description>IPLT20, el festival de críquet más grande en India#
(Créditos de imagen: IPLT20 (copa y logo) &amp;amp; Akash Yadav (estadio)) No juegas para el público, juegas para el país. —M S Dhoni, Jugador Internacional de críquet, ex-capitán del equipo de India, juega para Chennai Super Kings en IPL
Acerca del críquet# Sería una subestimación decir que a los indios les encanta el críquet. El juego se juega en casi todos los rincones de la India, rurales o urbanos, es popular entre los jóvenes y ancianos por igual, conectando miles de millones de personas en India como ningún otro deporte.</description></item><item><title>Estudio de Caso: Descubrimiento de Ondas Gravitacionales</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/gw-discov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/gw-discov/</guid><description>Ondas Gravitacionales#
(Créditos de imagen: El proyecto Simulación de Espacio-tiempos eXtreme (SXS) en LIGO) El ecosistema científico de Python es una infraestructura crítica para la investigación realizada en LIGO. —David Shoemaker, Colaboración científica LIGO
Acerca de Ondas Gravitacionales y LIGO# Las ondas gravitacionales son ondulaciones en el tejido del espacio y el tiempo, generadas por cataclismos en el universo, tales como la colisión y fusión de dos agujeros negros o la coalescencia de estrellas binarias o supernovas.</description></item><item><title>Historia de NumPy</title><link>https://numpy.org/es/history/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/history/</guid><description>NumPy es una librería fundamental de Python que proporciona estructuras de datos de arreglos y rutinas numéricas rápidas relacionadas. Cuando se puso en marcha, la librería contaba con escasos fondos y la escribían principalmente estudiantes de posgrado, muchos de ellos sin formación en ciencias de la computación y, a menudo, sin la bendición de sus asesores. Imaginar siquiera que un pequeño grupo de estudiantes programadores &amp;ldquo;rebeldes&amp;rdquo; pudiera derribar el ecosistema de software de investigación, ya establecido y respaldado por millones en financiación y cientos de ingenieros altamente cualificados, era absurdo.</description></item><item><title>Instalando NumPy</title><link>https://numpy.org/es/install/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/install/</guid><description>El único prerrequisito para instalar NumPy es Python. Si aún no tienes Python y quieres la forma más sencilla de comenzar, te recomendamos que uses la Distribución Anaconda - incluye Python, NumPy y muchos otros paquetes comúnmente utilizados para la computación científica y la ciencia de datos.
NumPy se puede instalar con conda, con pip, con un gestor de paquetes en macOS y Linux, o a partir del código fuente. Para instrucciones más detalladas, consulte nuestra guía de instalación de Python y NumPy a continuación.</description></item><item><title>Kit de prensa</title><link>https://numpy.org/es/press-kit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/press-kit/</guid><description>Nos gustaría facilitarte el trabajo para incluir la identidad del proyecto NumPy en tu próximo documento académico, material de curso o presentación.
Aquí encontrarás varias versiones en alta resolución del logo de NumPy. Ten en cuenta que al utilizar los recursos de numpy.org, aceptas el Código de Conducta de NumPy.</description></item><item><title>Política de Privacidad</title><link>https://numpy.org/es/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/privacy/</guid><description>numpy.org está operado por NumFOCUS, Inc., el patrocinador fiscal del proyecto NumPy. Para ver la Política de Privacidad de este sitio web, por favor dirígete a https://numfocus.org/privacy-policy.
Si tienes alguna pregunta sobre la política o la recolección, uso y prácticas de divulgación de datos de NumFOCUS, por favor ponte en contacto con el personal de NumFOCUS en privacy@numfocus.org.</description></item><item><title>Quiénes Somos</title><link>https://numpy.org/es/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/about/</guid><description>NumPy es un proyecto de código abierto cuyo objetivo es permitir la computación numérica en Python. Fue creado en el 2005, a partir de los primeros trabajos de las bibliotecas Numeric y Numarray. NumPy siempre será un software 100% de código abierto y de uso libre para todos. Fue liberado bajo los términos liberales de la licencia BSD modificada.
NumPy es desarrollado de forma abierta en GitHub, mediante el consenso de las comunidades NumPy y Python científico en general.</description></item><item><title>Terms of Use</title><link>https://numpy.org/es/terms/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/terms/</guid><description>Last updated January 4, 2020
AGREEMENT TO TERMS# These Terms of Use constitute a legally binding agreement made between you, whether personally or on behalf of an entity (“you”) and NumPy (&amp;quot;Project&amp;quot;, “we”, “us”, or “our”), concerning your access to and use of the numpy.org website as well as any other media form, media channel, mobile website or mobile application related, linked, or otherwise connected thereto (collectively, the “Site”). You agree that by accessing the Site, you have read, understood, and agreed to be bound by all of these Terms of Use.</description></item></channel></rss>