<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NumPy</title>
    <link>http://numpy.org/nl/</link>
    <description>Recent content on NumPy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://numpy.org/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://numpy.org/nl/contribute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/contribute/</guid>
      <description>TO DO - voeg links en logo&amp;rsquo;s toe CONTRIBUTE
Bedankt voor het klikken op de knop &amp;ldquo;Bijdragen&amp;rdquo;! U bent ons soort Pythonista!
Om het nummer-project te kunnen floreren, heeft u uw expertise en enthousiasme nodig. Geen codering? Geen probleem! Er zijn veel manieren om bij te dragen aan NumPy:
   Schrijf code Bekijk en reageer op pull requests van andere ontwikkelaars Bijdragen educatieve materialen (tutorials, presentaties, etc.)     Bugs en problemen onderzoeken op GitHub Documentatie verbeteren Inhoud vertalen in andere talen   Antwoord vragen op Gitter, Stack Overflow en Reddit Neem deel aan de discussie over de mailinglijst Serveer als community coördinator   Referentienummer in uw documenten, artikelen en blogs Onze website behouden en verbeteren Onderzoek en help om subsidies aan te vragen    Onze gemeenschap streeft ernaar iedereen gelijk te behandelen en alle bijdragen te waarderen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Array Computing</title>
      <link>http://numpy.org/nl/arraycomputing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/arraycomputing/</guid>
      <description>TODO</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemeenschap</title>
      <link>http://numpy.org/nl/community/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/community/</guid>
      <description>NumPy biedt een aantal communicatiekanalen beschikbaar voor personen die geïnteresseerd zijn in het gebruik en bijdragen aan het project.
Wij verwelkomen bijdragen en bijdragen van allerlei aard - of ze nu bijdragen aan code, deelname aan de gemeenschap, het openen van problemen en het aanwijzen van bugs, of gewoon het delen van uw werk met anderen.
Word lid van de NumPy community Als u geïnteresseerd bent in het toetreden tot de NumPy community (yay!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leren</title>
      <link>http://numpy.org/nl/learning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/learning/</guid>
      <description> Grondstoffen om te leren over NumPy Handleidingen Boeken Online cursussen Bestanden aanleren </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NumPy installeren</title>
      <link>http://numpy.org/nl/install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/install/</guid>
      <description>De enige voorwaarde voor NumPy is Python zelf. Als je nog geen Python hebt, raden we je aan om de Anaconda Distributie te gebruiken - het bevat Python, NumPy en andere algemeen gebruikte pakketten voor wetenschappelijke informatica en gegevenswetenschap.
NumPy kan worden geïnstalleerd met conda, met pip, of met een pakketbeheerder op macOS en Linux. Voor meer gedetailleerde instructies, raadt u de installatiegids.
conda Als u condagebruikt, kunt u deze installeren met:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over ons</title>
      <link>http://numpy.org/nl/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://numpy.org/nl/about/</guid>
      <description>Meer informatie over het NumPy project en de community
NumPy is een open source project dat erop gericht is numerieke computers met Python mogelijk te maken. Het is opgericht in 2005, voortbouwend op het vroege werk van de bibliotheken in cijfers en cijfers. NumPy zal altijd 100% open-source software zijn, gratis te gebruiken en vrij te geven onder de liberale voorwaarden van de gewijzigde BSD licentie.
NumPy is ontwikkeld in de open op GitHub, door de consensus van de NumPy en bredere wetenschappelijke Python-gemeenschap.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>