<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/</link><description>Recent content on NumPy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><atom:link href="https://numpy.org/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Notícias</title><link>https://numpy.org/pt/news/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/news/</guid><description>numpy.org agora está disponível em Japonês e Português# 02 de agosto, 2023 &amp;ndash; Estamos felizes em anunciar que o site numpy.org agora está disponível em duas línguas adicionais além do Inglês: Japonês e Português Brasileiro. Isso não teria sido possível sem nosso grupo de voluntários:
Português:
Melissa Weber Mendonça (melissawm) Ricardo Prins (ricardoprins) Getúlio Silva (getuliosilva) Julio Batista Silva (jbsilva) Alexandre de Siqueira (alexdesiqueira) Alexandre B A Villares (villares) Vini Salazar (vinisalazar) Japonês:</description></item><item><title>404</title><link>https://numpy.org/pt/404/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/404/</guid><description>Oops! Você atingiu um beco sem saída.
Se você acha que algo deveria estar aqui, você pode abrir uma issue no GitHub.</description></item><item><title>Aprenda</title><link>https://numpy.org/pt/learn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/learn/</guid><description>Para a documentação oficial do NumPy visite numpy.org/doc/stable.
Abaixo está uma coleção de recursos educacionais, tanto para autoaprendizado como para ensinar outras pessoas, desenvolvidos pelos colaboradores do NumPy e selecionados pela comunidade.
Iniciantes# Há uma tonelada de informações sobre o NumPy lá fora. Se você está começando, recomendamos fortemente estes:
Tutoriais
NumPy Quickstart Tutorial (Tutorial de Início Rápido) NumPy Tutorials Uma coleção de tutoriais e materiais educacionais no formato de Notebooks Jupyter desenvolvidos e mantidos pelo time de documentação do NumPy.</description></item><item><title>Citando a NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/citing-numpy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/citing-numpy/</guid><description>Se a NumPy é importante na sua pesquisa, e você gostaria de dar reconhecimento ao projeto na sua publicação acadêmica, sugerimos citar os seguintes documentos:
Harris, C.R., Millman, K.J., van der Walt, S.J. Harris, C.R., Millman, K.J., van der Walt, S.J. et al. Array programming with NumPy. Nature 585, 357–362 (2020). DOI: 10.1038/s41586-020-2649-2. (Link da editora). Em formato BibTeX:
@Article{ harris2020array, title = {Array programming with {NumPy}}, author = {Charles R.</description></item><item><title>Código de Conduta NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/code-of-conduct/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/code-of-conduct/</guid><description>Introdução# Este código de conduta aplica-se a todos os espaços gerenciados pelo projeto NumPy, incluindo todas as listas de discussão públicas e privadas, issue tracker, wikis, blogs, Twitter e qualquer outro canal de comunicação usado pela nossa comunidade. O projeto NumPy não organiza eventos presenciais. No entanto, os eventos relacionados à nossa comunidade devem ter um código de conduta semelhante ao atual.
Este Código de Conduta deve ser honrado por todas as pessoas que participam da comunidade NumPy formal ou informalmente, ou que reivindicam qualquer afiliação com o projeto, em qualquer atividade relacionada ao projeto, especialmente ao representar o projeto, em qualquer função.</description></item><item><title>Código de Conduta NumPy - Como dar seguimento a um relatório</title><link>https://numpy.org/pt/report-handling-manual/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/report-handling-manual/</guid><description>Este é o manual seguido pelo Comitê do Código de Conduta do NumPy. É usado quando respondemos a um incidente para nos certificarmos de que somos pessoas consistentes e justas.
Garantir que o Código de Conduta seja respeitado afeta nossa comunidade hoje e no futuro. É uma ação que levamos muito a sério. Ao analisar medidas de aplicação do Código de Conduta, o Comitê terá em mente os seguintes valores e orientações:</description></item><item><title>Computação com Arrays</title><link>https://numpy.org/pt/arraycomputing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/arraycomputing/</guid><description>A computação com arrays é a base para estatística e matemática computacionais, computação científica e suas várias aplicações em ciência e análise de dados, tais como visualização de dados, processamento de sinais digitais, processamento de imagens, bioinformática, aprendizagem de máquina, IA e muitas outras.
A manipulação e a transformação de dados de grande escala dependem de computação eficiente de alta performance com arrays. A linguagem mais escolhida para análise de dados, aprendizagem de máquina e computação numérica produtiva é Python.</description></item><item><title>Comunidade</title><link>https://numpy.org/pt/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/community/</guid><description>NumPy é um projeto de código aberto impulsionado pela comunidade desenvolvido por um grupo muito diversificado de contribuidores. A liderança do NumPy assumiu um forte compromisso de criar uma comunidade aberta, inclusiva e positiva. Por favor, leia o Código de Conduta NumPy para orientações sobre como interagir com os outros de uma forma que faça a comunidade prosperar.
Oferecemos vários canais de comunicação para aprender, compartilhar seu conhecimento e se conectar com outros dentro da comunidade NumPy.</description></item><item><title>Contribua com o NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/contribute/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/contribute/</guid><description>O projeto NumPy precisa de sua experiência e entusiasmo! Suas opções de não são limitadas à programação &amp;ndash; além de
Se você não sabe por onde começar ou como suas habilidades podem ajudar, fale conosco! Você pode perguntar na nossa lista de emails ou GitHub (abrindo uma issue ou comentando em uma issue relevante).
Estes são os nossos canais de comunicação preferidos (projetos de código aberto são abertos por natureza!). No entanto, se você preferir discutir em privado, entre em contato com os coordenadores da comunidade em numpy-team@googlegroups.</description></item><item><title>Estudo de Caso: A Primeira Imagem de um Buraco Negro</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/blackhole-image/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/blackhole-image/</guid><description>Black Hole M87 (Créditos: Event Horizon Telescope Collaboration)
Criar uma imagem do Buraco Negro M87 é como tentar ver algo que, por definição, é impossível de se ver. —Katie Bouman, Professora Assistente, Ciências da Computação e Matemática, Caltech
Um telescópio do tamanho da Terra# O telescópio Event Horizon (EHT), é um conjunto de oito telescópios em solo formando um telescópio computacional do tamanho da Terra, projetado para estudar o universo com sensibilidade e resolução sem precedentes.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Análise de Críquete, a revolução!</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/cricket-analytics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/cricket-analytics/</guid><description>IPLT20, o maior festival de Críquete da Índia (Image credits: IPLT20 (cup and logo) &amp;amp; Akash Yadav (stadium))
Você não joga para a torcida, joga para o país. —M S Dhoni, Jogador Internacional de Críquete, ex-capitão, Time Indiano, joga pelo Chennai Super Kings na IPL
Sobre Críquete# Dizer que os indianos adoram o críquete seria subestimar este sentimento. O jogo é jogado praticamente em todas as localidades da Índia, rurais ou urbanas, e é popular com os jovens e os anciões, conectando bilhões de pessoas na Índia como nenhum outro esporte.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Descoberta de Ondas Gravitacionais</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/gw-discov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/gw-discov/</guid><description>Ondas gravitacionais (Créditos de imagem: O projeto Simulating eXtreme Spacetimes (SXS) no LIGO)
O ecossistema científico Python é uma infraestrutura crítica para a pesquisa feita no LIGO. —David Shoemaker, Colaborador Científico no LIGO
Sobre Ondas Gravitacionais e o LIGO# Ondas gravitacionais são ondulações no tecido espaço-tempo, gerado por eventos cataclísmicos no universo, como colisão e fusão de dois buracos negros ou a coalescência de estrelas binárias ou supernovas. A observação de ondas gravitacionais pode ajudar não só no estudo da gravidade, mas também no entendimento de alguns dos fenômenos obscuros existentes no universo distante e seu impacto.</description></item><item><title>Estudo de Caso: Estimativa de Pose 3D com DeepLabCut</title><link>https://numpy.org/pt/case-studies/deeplabcut-dnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/case-studies/deeplabcut-dnn/</guid><description>Análise de movimentos de mãos de camundongos usando DeepLapCut (Fonte: www.deeplabcut.org )
Software de código aberto está acelerando a Biomedicina. DeepLabCut permite a análise automática de vídeos de comportamento animal usando Deep Learning. —Alexander Mathis, Professor Assistente, École polytechnique fédérale de Lausanne (EPFL)
Sobre o DeepLabCut# DeepLabCut é uma toolbox de código aberto que permite que pesquisadores de centenas de instituições em todo o mundo rastreiem o comportamento de animais de laboratório, com muito poucos dados de treinamento, mas com precisão no nível humano.</description></item><item><title>Histórico do NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/history/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/history/</guid><description>NumPy é uma biblioteca Python fundamental que fornece estruturas de arrays de dados e rotinas numéricas rápidas relacionadas a estas arrays. Quando começou, a biblioteca tinha pouco financiamento e foi escrita principalmente por estudantes de pós-graduação—muitos deles sem educação em ciência da computação e, muitas vezes, sem autorização dos seus orientadores. Imaginar que um pequeno grupo de programadores estudantis &amp;ldquo;desobedientes&amp;rdquo; poderiam subverter o já bem estabelecido ecossistema de software de pesquisa - apoiado por milhões em financiamento e muitas centenas de engenheiros altamente qualificados - era absurdo.</description></item><item><title>Instalando o NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/install/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/install/</guid><description>O único pré-requisito para instalar o NumPy é o próprio Python. Se você ainda não tem o Python e quer começar do jeito mais simples, nós recomendamos que você use a Distribuição Anaconda - inclui Python, NumPy e outros pacotes comumente usados para computação científica e ciência de dados.
O NumPy pode ser instalado com conda, com pip, com um gerenciador de pacotes no macOS e Linux, ou da fonte. Para obter instruções mais detalhadas, consulte nosso guia de instalação do Python e do NumPy abaixo.</description></item><item><title>Kit de imprensa</title><link>https://numpy.org/pt/press-kit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/press-kit/</guid><description>Gostaríamos de facilitar a inclusão da identidade do projeto NumPy em seu próximo documento acadêmico, materiais educacionais ou apresentação.
Você encontrará várias versões de alta resolução do logo do NumPy aqui. Note que usando os recursos numpy.org, você aceita o Código de Conduta do NumPy.</description></item><item><title>Obter ajuda</title><link>https://numpy.org/pt/gethelp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/gethelp/</guid><description>Perguntas de usuários: A melhor maneira de obter ajuda é postar sua pergunta em um site como StackOverflow, com milhares de usuários disponíveis para responder. Outras alternativas incluem IRC, Gittere Reddit. Gostaríamos de poder ficar de olho nestes sites, ou responder perguntas diretamente, mas o volume é imenso!
Issues sobre desenvolvimento: Para assuntos relacionados ao desenvolvimento do NumPy (por exemplo, relatórios de bugs), veja a Comunidade.
StackOverflow# Um fórum para fazer perguntas sobre a utilização da biblioteca, por exemplo: &amp;ldquo;Como faço X no NumPy?</description></item><item><title>PESQUISA DE USUÁRIOS NUMPY</title><link>https://numpy.org/pt/user-surveys/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/user-surveys/</guid><description>2020 O time de pesquisas da NumPy, em parceria com estudantes e professores da Universidade de Michigan e da Universidade de Maryland, conduziram a primeira pesquisa oficial sobre a comunidade NumPy. Você pode encontrar os resultados da pesquisa aqui (em inglês).
2021 Os dados coletados estão em análise.
Se você tem dúvidas ou sugestões sobre as pesquisas já realizadas ou futuras, por favor crie uma issue aqui.</description></item><item><title>PESQUISA SOBRE A COMUNIDADE NUMPY 2020</title><link>https://numpy.org/pt/user-survey-2020/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/user-survey-2020/</guid><description>Em 2020, o time de pesquisas do NumPy realizou a primeira pesquisa oficial sobre a comunidade NumPy, em parceria com alunos e docentes de um Mestrado em metodologia de pesquisa realizado conjuntamente pela Universidade de Michigan e pela Universidade da Maryland. Mais de 1200 usuários de 75 países participaram para nos ajudar a mapear uma paisagem da comunidade NumPy e expressaram seus pensamentos sobre o futuro do projeto.
Faça o download do relatório para ver os detalhes sobre os resultados encontrados.</description></item><item><title>Política de privacidade</title><link>https://numpy.org/pt/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/privacy/</guid><description>numpy.org é operado por NumFOCUS, Inc., o patrocinador fiscal do projeto NumPy. Para a Política de Privacidade deste site, consulte https://numfocus.org/privacy-policy.
Se você tiver alguma dúvida sobre a política ou as práticas de coleta de dados do NumFOCUS, uso e divulgação, entre em contato com a equipe do NumFOCUS em privacy@numfocus.org.</description></item><item><title>Quem Somos</title><link>https://numpy.org/pt/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/about/</guid><description>NumPy é um projeto de código aberto que visa possibilitar a computação numérica com Python. Foi criado em 2005, com base no trabalho inicial das bibliotecas Numeric e Numarray. O NumPy sempre será 100% software de código aberto, livre para que todos usem. É lançado sob os termos liberais da licença BSD modificada.
O NumPy é desenvolvido no GitHub, através do consenso da comunidade NumPy e de uma comunidade mais ampla de Python científico.</description></item><item><title>Termos de Uso</title><link>https://numpy.org/pt/terms/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/terms/</guid><description>Última atualização em 4 de janeiro de 2020
AGREEMENT TO TERMS# These Terms of Use constitute a legally binding agreement made between you, whether personally or on behalf of an entity (“you”) and NumPy (&amp;quot;Project&amp;quot;, “we”, “us”, or “our”), concerning your access to and use of the numpy.org website as well as any other media form, media channel, mobile website or mobile application related, linked, or otherwise connected thereto (collectively, the “Site”).</description></item><item><title>Times NumPy</title><link>https://numpy.org/pt/teams/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/pt/teams/</guid><description>Somos uma equipe internacional com a missão de apoiar comunidades científicas e de pesquisa em todo o mundo construindo software de código aberto de qualidade. Junte-se a nós!
Maintainers Bas van Beek Charles Harris Eric Wieser Ganesh Kathiresan Rohit Goswami Matthew Brett Matti Picus Melissa Weber Mendonça Marten van Kerkwijk Mukulika Pearu Peterson Josh Wilson Pauli Virtanen Chunlin Ralf Gommers Robert Kern Ross Barnowski Sebastian Berg Sayed Adel Stephan Hoyer Stefan van der Walt Tyler Reddy Warren Weckesser Docs team Rohit Goswami Inessa Pawson MarsBarLee Matti Picus Melissa Weber Mendonça Mukulika Ross Barnowski Web team Inessa Pawson Jarrod Millman Joe LaChance MarsBarLee Ralf Gommers shalz Shekhar Prasad Rajak Stefan van der Walt Triage team Anirudh Subramanian Aaron Meurer Atsushi Sakai Ben Nathanson Anne Bonner Brigitta Sipőcz Ryan C Cooper Gagandeep Singh Hameer Abbasi Inessa Pawson jbrockmendel Yuji Kanagawa Kriti Singh Christopher Albert Raghuveer Devulapalli shalz Tina Oberoi Rakesh Vasudevan Zijie (ZJ) Poh Survey team Inessa Pawson Ralf Gommers Ross Barnowski Emeritus maintainers Allan Haldane Ondřej Čertík David Cournapeau Jaime Jarrod Millman Julian Taylor Mark Wiebe Nathaniel J.</description></item></channel></rss>