<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Case-Studies on NumPy</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/</link><description>Recent content in Case-Studies on NumPy</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><atom:link href="https://numpy.org/es/case-studies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Caso de estudio: DeepLabCut Estimación de Postura 3D</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/deeplabcut-dnn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/deeplabcut-dnn/</guid><description>Analizar movimiento de las manos de los ratones usando DeepLapCut#
(Fuente: www.deeplabcut.org ) El software de código abierto está acelerando la biomedicina. DeepLabCut permite el análisis automatizado de video del comportamiento animal utilizando Aprendizaje Profundo. —Alexander Mathis, Profesor Asistente, Escuela Politécnica Federal de Lausana (EPFL)
Acerca de DeepLabCut# DeepLabCut es una caja de herramientas de código abierto que permite a los investigadores de cientos de instituciones de todo el mundo rastrear el comportamiento de animales de laboratorio, con muy pocos datos de entrenamiento, con una precisión de nivel humana.</description></item><item><title>Caso de estudio: La primera imagen de un Agujero Negro</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/blackhole-image/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/blackhole-image/</guid><description>Agujero Negro M87#
(Créditos de la imagen: Colaboración del telescopio del Horizonte de Sucesos) Capturar imágenes del Agujero Negro M87 es como intentar ver algo que por definición es imposible de ver. —Katie Bouman, Profesora Asistente, Ciencias de la Computación &amp;amp; Matemáticas, Caltech
Un telescopio del tamaño de la Tierra# El Telescopio Event Horizon (EHT) , es un conjunto de ocho radiotelescopios terrestres que forman un telescopio computacional del tamaño de la Tierra, estudiando al universo con una sensibilidad y resolución sin precedente.</description></item><item><title>Estudio de caso: Análisis de críquet, ¡el cambio radical!</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/cricket-analytics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/cricket-analytics/</guid><description>IPLT20, el festival de críquet más grande en India#
(Créditos de imagen: IPLT20 (copa y logo) &amp;amp; Akash Yadav (estadio)) No juegas para el público, juegas para el país. —M S Dhoni, Jugador Internacional de críquet, ex-capitán del equipo de India, juega para Chennai Super Kings en IPL
Acerca del críquet# Sería una subestimación decir que a los indios les encanta el críquet. El juego se juega en casi todos los rincones de la India, rurales o urbanos, es popular entre los jóvenes y ancianos por igual, conectando miles de millones de personas en India como ningún otro deporte.</description></item><item><title>Estudio de Caso: Descubrimiento de Ondas Gravitacionales</title><link>https://numpy.org/es/case-studies/gw-discov/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://numpy.org/es/case-studies/gw-discov/</guid><description>Ondas Gravitacionales#
(Créditos de imagen: El proyecto Simulación de Espacio-tiempos eXtreme (SXS) en LIGO) El ecosistema científico de Python es una infraestructura crítica para la investigación realizada en LIGO. —David Shoemaker, Colaboración científica LIGO
Acerca de Ondas Gravitacionales y LIGO# Las ondas gravitacionales son ondulaciones en el tejido del espacio y el tiempo, generadas por cataclismos en el universo, tales como la colisión y fusión de dos agujeros negros o la coalescencia de estrellas binarias o supernovas.</description></item></channel></rss>